%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_C7_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_C7.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Nordwand des Hackerschädls.

\vspace{-200pt}
\section{Hacker Nord}
\label{HackerNord}
\vspace{170pt}

\routesStats{2}{12}{12}{26}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Die Wand ist nach Norden ausgerichtet und somit ideal für den Sommer.

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Die Wand hat im Mittelteil einen Vorbau der in eine wunderschöne weiße Platte mit grauen Streifen führt. Dort ist der Fels leicht überhängend und man klettert vorwiegend an Leisten. Die Routen Dopamin 7a+, Best Family 6b+ und Kämpfer 7a führen durch diesen Bereich und sind sehr lohnend. Diese Wand bietet ein großes Spektrum an Schweirigkeitsgraden, von 5c bis 8a+ wird alles geboten. Die Klettercharakteristik ist ebenfalls sehr breit gefächert. Von Plattenkletterei in der Orangenhaut 6b, Rissklettern im Zweifler 6b+, Verschneidungsklettern im Siebenschläfer 6c, überhängend durch Die Welle 8a oder kurz und steil durch Short Cut 8a+ wird alles geboten.

\textbf{Ambiente}
Es ist ein Wandfuß angelegt, der ausreichend Platz zum Sichern und natürlich auch zum Kaffee trinken und Rasten bietet. Ein Nickerchen in der Hängematte ist auch kein Problem. Ruhiges und gemütliches Ambiente. Das Gelände neben dem Wandfuß ist abfallend.

\textbf{Kinder}
Schöner Stand beim Wandfuß, daneben steil abfallend und schwieriger Zustieg. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Platzsparend parken und unbedingt genügend Platz für die Zufahrt zum Hackerbauern lassen.

\textbf{Anreise/Parken}
Von Losenstein ca 2,3 km, ca. 5 Minuten Fahrzeit.\\
Vom Tunnel in Losenstein Richtung Großraming bis zum Friedhof am Ortsausgang. Vor dem Friedhof links abzweigen und bei der gleich folgenden Gabelung nach rechts. In 2 km bergauf erreicht man den Parkplatz (auf der linken Seite) bei der Einmündung der Zufahrtstraße zum Hackerbauer.

\textbf{Zustieg Variante 1}
Links am Hackerbauer vorbei und über den Wiesenweg aufwärts in Richtung eines kleinen Holzhauses. Am Beginn der Rechtsquerung des Wiesenweges geradeaus direkt in den Wald gehen, wo ein Weg zuerst linkshaltend bis zu einer Kehre dann wieder rechtshaltend bis auf den Rücken der Brunnwiesenmauer führt. Von dort links bergauf zur Wand. Gehzeit etwa 15 – 20 Minuten.

\textbf{Zustieg Variante 2}
Links am Hackerbauer vorbei und über den Wiesenweg aufwärts in Richtung eines kleinen Holzhauses. Rechts weiter auf markiertem Weg ansteigend, unterhalb einer kleinen Höhle vorbei, auf dem Wanderweg weiter und über ein steiles, steiniges Steilstück auf eine Kanzel mit Linkskehre. Zirka 50 m nach der Kehre links auf einen kleinen Sattel oberhalb des Wanderweges gehen der direkt unter die Nußwand führt. An der Nußwand vorbei und links bergauf bis zu den Felsen, die ihr linkshaltend umrundet bis zur Hacker Nordwand. Gehzeit etwa 15 – 20 Minuten.

\geoqr{hackermauer-qr-p.png}{47.91999, 14.45692}{hacker-nordwand-qr-w.png}{47.91699, 14.45442}

\vspace{125mm}
\textbf{Foto} Maria Hiesmayr - Hacker Nord "Dopamin" 7a (c) Markus Andregowitsch

\clearpage


% FOTO für HackerNord
\includepdf[pages=1, scale=0.292, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/HackerNord/Maria_Hiesmayr_-_Hacker_Nord_-_Dopamin_7a_by_Markus-Andregowitsch.jpg}
\clearpage

% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\includepdf[page=1, scale=1.18, trim=0 11mm 6mm 0, angle=90]{include/HackerNord/2021-10-29_Topo_Hacker_Nordwand.pdf}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/HackerNord/Routen_N1.png}\\
\includegraphics[width=\textwidth]{include/HackerNord/Routen_N2.png}
\clearpage

